# php-spk-berbasis-web-metode-saw
SPK (Sistem Pendukung Keputusan) berbasis web dengan metode SAW (Simple Additive Weighting)

Aplikasi Sistem Pedukung Keputusan (SPK) pemilihan calon karyawan dengan metode SAW (Simple Additive Weighting) berbasis web, menggunakan native PHP5.

Semoga bisa bermanfaat, bagi yang ingin mempelajari :
- Web programming, terutama native PHP5, Jquery dan CSS3
- Metode SAW (Simple Additive Weighting) untuk Sistem Pendukung Keputusan (SPK) / Decission Support System (DSS)
- Database operation, terutama query dengan MySql atau MariaDB

Instalasi :
- Cukup download atau clone file-file di repo ini, dan copy kan pada web direktori kamu.
- Buat database baru, dan import file Sql ke database yang kamu buat. 
  Silahkan WA ke o856 48587 856, untuk file Sql nya. Nanti akan diemail. 
- Buka file 'configdb.php' pada baris ke 6, sesuaikan dengan setting database kamu.
  contoh $mysqli = new mysqli('localhost','user-kamu','password-kamu','nama-database-kamu');
- Tes jalankan pada browser.

Preview :
- https://lab.firstplato.com/saw
- https://youtu.be/q3tYGpvlejs

Minimum requirements :
- PHP 5.x
- MySql 5.x atau MariaDB 5.x

Elements :
- Bootstrap v3.x
- Bootswatch v3.x United Themes
- Jquery v1.x
- Datatables v1.x
- Chart.js v1.x

Feel free to reach me on : 
- www.firstplato.com
- admin@firstplato.com
- www.facebook.com/firstplato
